Kiwwijerwe moisa hopmann Cristjan Blagmann kaebas koggokonna kohto ette, et mona mees Jürry Kask tedda turba weddo jures on lönud, kui temma Jürry Kaske on käskinud sõita, ja ühhe korra russigaga on lönud. Jürry Kask wastab sepeale, et temma ei olle hopmanni lönud, waid on üttelnud, minna ei sa mitte soita, sest teine hobbone ei tulle mitte järrele. Sellepeale on hopmann tedda karropiddi wankrist mahha tõmmanud, ja 4. korda russigaga möda pead lönud. 
Sedda tunnistab Peter Wilk, kes selle tülli jures on olnud et hopmann Jürri Kaske 5 korda russikaga möda pead on lönud, ja metsa waht Willem Kõiw tunnistab et hopmann Jürri Kaske on lönud, agga temma ei olle mitte luggenud, mitto korda on lönud. Sedda ei olle mitte Peter Wilk egga Willem Kõiw kumbagi näinud, et Jürri Kask hopmanni on lönud, waid on omma käed wasta ajanud, ja üttelnud tulge appi, sest hopmann tappab minno ärra.
Moistus: Koggkonna kohhus on moistnud, et hopmann igga löki eest 1 Rubla hob. peab maksma Jürri Kasele, selle eest et ta russikaga on lönud. 
Kirjutaja C F Mandel [allkiri]
